[亮劍] 讓川普難看 中國手握3張王牌

讓川普難看 中國手握3張王牌

若從出口數據判斷，美國飛機、大豆和汽車將成為中美全面貿易戰的主要目標。

2017年美國對中國的商品貿易逆差達到3750億美元（約11兆元台幣），相當於15年前雙邊貿易逆差規模的3倍以上。美國總統川普抓住逆差膨脹的機會，力促北京為美國企業創造公平的競爭環境。

中國威脅要以牙還牙。國際貨幣基金（IMF）警告稱，中美貿易緊張局勢升級恐破壞多年來最廣泛的全球經濟成長。

商品貿易數據表明，中國的報復能力有限，因為中國從美國的商品進口量遠遠低於出口量。不過這並不意謂北京當局不會採取其他可能損害美國企業和經濟的報復手段。

去年美國對中國的商品出口額為1304億美元（約3.87兆元台幣）。商用飛機出口額最大，達到163億美元（約4843.71億元台幣），其次是黃豆為124億美元，乘用車為105億美元。半導體和工業機械也排名前5位。

2017年，上述前5類商品佔到美國對中國出口總額的近40%。過去5年，這些領域出口額百分比增幅最大的是飛機和汽車製造業，這表示如果北京決定重拳出擊，這些行業將首當其衝。

中國若將矛頭對準美國出口規模最大的行業，可能給美國總統帶來政治上的痛苦。飛機製造商波音在美國各地都有業務，包括南卡羅來納州的生產設施，這是川普在上次選舉中的勝選州。

黃豆是明尼蘇達、愛荷華和印第安納等州的主要農作物，而川普希望在2020年大選中拿下這些州，或至少讓這些州成為搖擺州。

此外，川普掌權部分歸功於他在俄亥俄和密西根等汽車工業州受歡迎。（于倩若／綜合外電報導）
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
網友回應：
網友認為，美國打中國是剛好而已；中國如果敢還手，只會死更慘；另有網友認為，不要再被執政者的愚民手法給騙了，中國早已不可同日而語，不再是昔日的吳下阿蒙；另有網友認為，川普是生意人，不好騙，貿易戰難打。

又贏

講到中國打七傷拳冇影響咁

中國手握美國春袋 必成最後大贏家

希望黎個百國聯軍

戴翻頭盔先，我係指強既國家教訓弱果個

win country win again

台灣毒果都係垃圾

王牌出完 又有王牌 屌你贏哂啦

人地鋤dee有13條dee，你識條撚

中國手握三粒豆 必成最大贏家

問慘美國手上唔止三張王牌咁少呢

出愈多呢啲文愈令中國落唔到台

中國連汽車 飛機 芯片全部都唔買

好快要飛鴿傳書

汽車飛機晶片？ 你唔買大把人買
全球最大糧食進口國話唔買

無睇內容 不過都知你贏梗

可惜人地美國用槍呢

又妄想自己打得贏白人

台灣好似俾支那人買左啦

贏到盡頭就是亡

唔買美帝飛機唔通自煮研發咩

我幾時都咁支持大陸還拖架

到底佢有冇諗過, 針對航空業落手, 損失既反而係支那本身
一架飛機組裝圖, 幾乎全部組件都係歐美國家, 自己製造連10%都冇
唔用波音機, 用咩?

唔緊要呀，整好飛內陸線好了，反正我唔搭
千祈咪飛國際線

中方手握三張王牌 1.強烈譴責 2.嚴正交涉 3.強烈抗議

霸氣!

成班美國大使團喺中國
你唔直接亮劍比佢地睇
出埋哂打飛機文，冇撚用

好似有10%
輸少當贏

屌，睇到標題已經笑左出聲

寶劍尚未出鞘 劍氣已經彌漫四周

支那文章最勁既係幾百字寫完出黎既野都係睇唔明, 果然西利

見到標題都爭啲射精

重現世間無匹好兵器

airbus
又贏

「ドロー!モンスターカード!」

國際線咁易俾佢pass安全規格咩
飛飛下跌兩架落美帝重要城鎮點算
成功生產0良率dram都試過 , 有咩係冇可能

有冇把握接我一招天外飛仙

妖！快撚啲亮劍啦

講得好！支持主動挑戰同制裁美帝，唔好比人睇低支那
支那人，起來起來。用你地條賤命繼續輸出勞力

任何情況都只有4個選擇
A 中國贏
B 習近平贏
C 美國輸
D 侵輸

聽到個亮字都即刻大爆射

支蟈人全部坐C919

即係打完呢幾張牌就會輸哂?

口交部: 我國法律係任何商品必須印台灣係中蟈的一個省。

亮劍啦 屌你 亮劍呀!

自殺研發？

亮撚左未

幫美國含撚

驚咩呀，中國出名多漢奸。
有著數有錢搵，個個爭住奶袋底

死要面真係最肉酸
大大方方認左佢咪等佢過左去

屌你快啲啦，講咗兩個月無都拎唔出一條

驚咩呀 贏國有成13億人 少緊啲咪贏囉

驚告你地班連登仔咪再寸贏國

我爺爺8歲就美國鬼子殺掉了

嘩中國咁撚勁，贏撚死人咩

中國而家咁樣同以前義和團認為功夫可檔洋槍既想法有咩分別

令我想起 旺角 肥姐王牌

trump cardssssssssssssssssssss

E 以上全部

你地打啦，好撚悶呀

習嬴帝

結論:中國或成最大贏家

將國內波音飛機轉哂去國產c919。侵侵實嚇到賴屎

侵侵擺名玩尻你贏國啦

咩貿易逆差根本係面果層，89成出口既商品都係美國公司搵支畜代工 。
乜7華為中興d根撚本就冇鬼佬用

其實本身就賺緊你好多，仲嫌唔夠多

睇標題都忍唔住笑左

實情係，美國wfc

放心
黎緊法國既airbus同成個歐洲各大車廠都會加佢價，乘機劏一筆，反正你唔買美國貨你都係要買歐洲貨，呢堆來佬貨既需求紛紛中高過土炮 所以話中國回應侵侵d手段不單只無效，仲玩死自己堆中產

大大係小學生 點夠侵侵黎

平民無投票權但幫侵侵分析選舉策略係咩玩法

贏

仆街 好驚呀～～～

篇文啲組織亂到

講嘢又冇point

講完未呀屌你老母
快撚啲制裁美國佬
想睇佢地仆街好耐

圖式

巧驚驚

清朝皇帝都係贏到悶先唔玩

美國駐華領事館:好驚
立即係中國微博直呼中共"奧威爾式廢話"
中共唔敢delete post

跪住去美國

出劍

日後可以收多樣稅 爆炸第三者賠償

見到標題已經想笑

美國對中國的商品貿易逆差達到3750億美元
美國對中國的商品出口額為1304億美元

即係
美國賣1304億貨去贏國
贏國賣5054億貨去美國

編野寫贏國話美國賣嚟果1304億貨入面有40%係果5種商品，所以對呢5種商品開刀可以傷到侵侵選情。。。但贏國自己賣緊5000億貨去美國，贏國當美帝唔會還擊？一個賣5000億，個賣1300億，玩起上嚟邊個傷啲？

不過贏國點都會話自己贏

4.強烈憤慨

公我贏，字你輸

架c919量產未

亮劍亮到架c919隨時即刻要停產

可能贏國手上面有三粒無限寶石
最大贏家

你唔好買波音零件睇邊個死先🤷‍♂️

射精了禾d果

個問題係無重點，啲字為打而打

究竟有邊一part係自煮燃發？ 啲凳？

機殼
要不是美帝照顧你們支那， C919完蛋了

機殻
機翼
雷達......罩

我真係來睇下你冇美國料點自煮燃發

又打丁

贏劍

點解成日有啲配色核突突嘅中國打丁youtube片出，係咪同一間公司做嘅

搞招標起碼可以提升質素

成篇文都廢

每次見到呢啲文都會有啲同情啲蝗
無知到只可以睇飛機文了解呢個世界

搵俄羅斯啲飛機

又贏
贏國

明㩒住中國砌
美國iphone係中國生產賣到錢又係美國賺 但唔入中國入口數
仲要禁制唔比中國補助科研 即係以後只準中國係全球分工下只負責幫美國生產 最賺錢既科研以後都係美國做晒同領先

中國必勝